陳肇始指「黑暴」影響中國醫生來港 何君堯批評政府應「糾正自己思想」

被問到透過有限度註冊，只能成功招聘少量海外醫生時，陳肇始稱，政府非常積極地招聘海外醫生，局方有增撥資源予醫院管理局，而醫管局亦有改善海外醫生晉升等問題，「原本申請人數經我哋優化成個計劃、積極咁去推廣，係好咗好多，但因為『黑暴』嘅事件，其實都係影響咗一啲原本佢話嚟、申請或申請咗，請佢嚟都有一啲緩慢咗，所以有咗個影響。」

另外，陳肇始表示，政府會修例放寬引入海外醫生，現時正草擬法例，及與不同醫生團體、病人組織會面，了解他們意見，計劃在今年第二季前，將條例於立法會首讀及二讀，「但要排隊」。

自由黨的張宇人批評，政府低估香港醫生短缺問題，又指若只准屬香港居民的海外醫生回港，人數不會多，「我個女、女婿都話佢哋因為考唔過執業試唔會返嚟」，並要求政府提供不同專科欠缺醫生的數字。陳肇始稱，現時有邀請香港大學、醫專、醫管局研究不同專科的人手短缺情況，相信今年內會有數字。

本周一反對派的何君堯不滿國家司法機構政務長，以「社會事件」形容 2019 年反修例事件，認為應該以「黑暴」去形容，批評官員「斯文」，要求官員「糾正自己思想」，更指若日後再有官員在立法會稱事件為「社會事件」，「唔該你即刻出門口」。

政府當時回應指，在2019年時，或有一些示威是合法及和平，需每件事件單獨去看，如何稱呼事件不影響法律工作，最重要是維護法治，依法行事，不是如何去稱呼一件事。

地區康健中心管理層薪酬未公開 陳肇始︰按市場要求釐定

另一方面，醫學界的陳沛然關注政府為何未能提供地區康健中心執行總監、行政人員等人的薪酬資料。陳肇始稱，地區康健中心由承辦商營運，雖然政府撥款予承辦商，但員工的薪酬安排由營運商釐定，形容是有自主、自由度、可按市場要求去決定，因此政府無這項資料。

陳沛然則稱，醫管局、不少社福機構、體育總會也是由政府撥款，由營運機構自行決定薪酬，但政府都有監察，例如有無機構「自己將（自己）人工加到好多」，不理解政府為何把事件搞到如此神秘，不能公開。

體育、演藝、文化及出版界議員馬逢國，關注政府就立法禁止加熱煙、電子煙工作。陳肇始稱，當局正檢視外國有否更多科學實證，但強調加熱煙、電子煙無安全系數，應該要盡快去處理，而分開加熱煙、電子煙去處理也不理想。衞生署署長陳漢儀表示，在煙草方面，去年收到10宗有關未成年人士的投訴，也做了19次巡查，但所有的巡查、投訴均不涉及加熱煙、電子煙。

我個女、女婿都話佢哋因為考唔過執業試唔會返嚟

咁老實

又話有國安法就會繁榮穩定？

多名建制派議員表示支持政府的修例建議，亦同意張宇人的草案，更提出政府可以再放寬門檻。民建聯的梁志祥表示，政府現時建議只有永久性居民才可享有豁免考試，但他認為這樣能夠吸引到的人數不多，無法解決人手問題。他又稱，若訂立認可醫學院名單的委員會成員全是醫生，「利益主義蓋過專業要求。」

民建聯的蔣麗芸表示，設立認可醫學院名單是不可行，「同港大、中大差唔多先得，咁咪得幾十間，有時學校差啲，但嗰個人好好嘛！」她認為，毋須設立名單，只要聘請醫生的機構評估認為該申請者符合資格便可。她又稱，可細分兩批人，不想考試的申請人規定於公營機構工作5年，通過執業考試者就僅服務兩年，因為部分人或精於考試，但臨床上未必「過關」。同為民建聯的周浩鼎就關注政府草案要求有5年工作經驗，是否連續5年，他支持政府吸納張宇人的草案。

醫學界的陳沛然就明言對於政府提出修例十分失望，「抗疫期間政府又提呢樣嘢，每次都引起政治風波，係政治決定。」他稱，醫生需考執業試是回歸後才新設有的規定，質問現時免試是否要回到回歸前的狀態，又稱假若免試引入海外醫生，「政府咁大動作，不知對香港未來醫療水平帶來多大影響，可能得不償失。」

他續指，政府參考新加坡模式設認可的醫學院名單，但香港與新加坡情況不同，新加坡是獨立國家，「新加坡只係認可中國120幾間大學當中嘅4間，食衞局局長係咪可以做呢個政治決定？」他並指出，現時海外醫生透過有限度註冊回港工作，大多選擇於大學工作，而非公立醫院，認為即使政府再修例，亦無法真正對症下藥，解決不到醫管局轄下的公院人手短缺的問題。他提出就這個議題，立法會應舉辦公聽會。

實政圓桌的田北辰似乎亦對政府的修例建議有保留，他認為現時已有有限度註冊制度去引入海外醫生，這制度亦有彈性，可以每三年續約一次，質問政府今次修例，「有咩係而家有限度註冊做唔到？」食衞局局長陳肇始回應稱，雖然有限度註冊能夠吸引到海外醫生，但數量仍然不足，而且有限度註冊會局限醫生只可留在公營機構工作，現時新的建議可容許他們在五年後有正式註冊，即可以到私營機構行醫。但田北辰質問政策目的為什麼不是吸引醫生留在公營機構服務，要求政府提供相關數據。

陳肇始就議員質詢作綜合回應，指本港醫生短缺問題嚴重，法案是為了市民福祉， 現時國際上只有「極少數地方」只透過考試才可註冊，這些國家都設有不同註冊方式，「香港希望與時並進」。她又稱，現時的建議是有專科資格的醫生要做滿5年方可獲註冊，非專科醫生更需做滿12年，因此與回歸前並不一樣。

她續指，政府希望引入有質素的醫生，若申請者是已註冊醫生，又屬一個認可名單內的醫生，「畀到一個信心我哋」。政府聽到議員對於設立名單、實習生能否來港實習等意見，會再作檢視。至於訂立認可名單的委員會成員，政府亦會委派其他人員入內，不限於委任醫生。陳肇始指，相信當醫生人手問題、工作量得以改善後，海外醫生不只會在大學服務，亦會選擇到公立醫院。政府會就建議的內容諮詢社會各界，包括醫療界和病人組織界別的意見，在諮詢過後，政府會在今年第二季向立法會提 交《醫生註冊（修訂）條例草案》。

梗係有啦

本周一反對派的何君堯不滿國家司法機構政務長，以「社會事件」形容 2019 年反修例事件，認為應該以「黑暴」去形容，批評官員「斯文」，要求官員「糾正自己思想」，更指若日後再有官員在立法會稱事件為「社會事件」，「唔該你即刻出門口」

仲唔係一言堂?

何氏挑戰香港政府
算唔算顛覆國家安全

本周一「反對派」的何君堯

你話笑死唔笑死～

社會事件= 黑暴+ 警暴+白暴

社會事件= 黑暴+ 警暴+白暴
依家何妖條式:
社會事件=只有黑暴

好大嘅官威啊! 包大人 !

美心泰輸了

柒婆同笑恥都開始講啦

黑你老母暴